金 管 局 ： 11 月 港 元 存 款 急 跌！！！

蘋果全文

隨新股認購活動完結及發行人退回認購資金，11月份銀行存款總額下跌6.8%，當中港元存款下跌12.6%，至7.34萬億元；其中港元活期存款大跌40.3%至1.48萬億元；港元定存亦跌12.3%至2.487萬億元；外幣存款亦輕微下跌0.2%；人民幣存款上升5.6%，至7,183億元人民幣，連計存款證，人民幣資金池則錄7,566億元人民幣。

貸款方面，同樣撇除新股因素，首11月年化貸款增長率為1.8%，單計11月則要跌12.5%。

由於按月貨幣統計數字或會受到各種短期因素（例如季節性與公開招股相關資金需求，以及營商與投資相關活動）影響而出現波動，因此應小心詮釋統計數字。

没事儿

嚟啦

小心解讀

即係要相反解讀

因為螞蟻？

你話呢?

螞蟻冇得上市d錢咪走返出去，唔洗overinterpretate, 不過亦證明d institutions似乎冇咩走錢

金管局違反國安法
蓄意使人不信任特區政府
減少香港存款 是否想勾結外國勢力？

係呀! 咁咪好囉

咩事都無

但點解咁多人排住隊開離岸戶口?

唔通開戶有錢派?

金管局製造恐慌，主席要換啦

沒事兒， 咱們繼續走唄

究竟講緊本地存款定外來資金先 ?

去哂first trade ，出糧即轉走

well done ! me too!

留名等睇俾存款唔俾提款

非法提款

無事既

去銀行排隊先

此地無銀

金管局之前咪話無資金明顯流出

點解現在又唔好過度解讀?

我地無過度解讀

有錢走之嘛 無問題架

HKMA唔通認為會有問題?

移民 走資

冇事嘅！全世界疫情重咁嚴重！

得幾個連登仔走資之嘛

無事無事

唔好自己嚇自己

不過,D領導好似都走....走緊資喎

係咪國安公廁凍結左就唔計

未計許智勇效應

仲有馬雲呢

移民然： 香港人好有錢
帶曬啲錢走

Sofi

無新股抽
咪走囉
揸港幣托咩

哇,係幾萬億既12%

重點係

外幣存款亦輕微下跌0.2%；人民幣存款上升5.6%，至7,183億元人民幣

9成9流入晒去股票市場
不過呢度時事台就唯有跟風講走資啦

唔關firstrade or sofi，係關離岸定唔離岸呀傻豬豬

走呀，我叫酒呀

LM

係佔中的錯
完

已轉錢到海外戶口

人都唔撚會留在支那港

冇事!

凍結左咁多都少咗存款？

2.2%

繼續

信政府 唔怕

睇埋出年一二月啦

正解

係囉

無事兒無事兒

身有屎

唔好講屎咁核突

只係此地無銀

一定冇事啦
有國安法wo
冇曬事啦社會
一定唔會凍結你戶口
換美金都係漢奸！！！

喺連登要話香港🇭🇰世界未日先得嫁

咁你咁講就唔啱啦

HKMA有咁多美債 點會做漢奸?

支那又係咁多美債 點會漢奸呢?

支那只有做奴隸的才會做漢奸的

無事兒無事兒

出成績表啦

走資 走資 走資 走資

唔玩膠住

12月先見真章

維穩部隊

呢個月你地有排忙啦

開定OT都得啦

不過提提你們 縱使點忙 都要記住轉美元

謊言可以呃人 但唔好呃埋自己

去咗TSLA

呢個先係重點
其中港元活期存款大跌40.3%至1.48萬億元

跌左一萬億

恒生e banking, TT payment 轉走美金，手續費好似低至HKD 60幾蚊。

city priority 0手續費添

流入美股市場咪走資囉

你呢，唱左英鎊未呀，過去記得開post 講

我都無錢

一便士都無喎

真係多左人玩美股

其實我都好想知用sofi買美股係咪叫走資

港股唔識升 全世界都新高

我都提提你 要唱定美元英鎊 呃人唔緊要 唔好呃埋自己

睇你定義

2.2%都叫急跌?

點先算唔係走資

個基數大，升跌1%都好多錢

我唔係BNO撚， 唔撚會走
你呢，快d執好行理，唔好望返轉頭

其實係咪D 基金唱港元黎抽螞蟻? 上唔到市咪唱返外幣?

65 + 外面中轉銀行

225蚊

同你一樣想法

係呀

我都走唔到

咁我地一齊做大灣區窮撚

一個月2.2%唔急跌？

唔關係咪bno/移民事，國安法可以凍結香港戶口

為安全點都要放錢去離岸（除非你係藍絲）

美金跌到HIHI
唱外幣不如渣日圓/歐元/英鎊分散風險

大貓彈倉去city煩唔煩?

轉數快

全部變晒美元拎晒出嚟

正苦大把錢

股票轉倉

淨係係恒生彈現金出去，冇轉股票倉答唔到你

一提多過一萬就拉你國安法

咁咪9999囉

1. 如果用國安法， 無人講過離岸攪你唔到
2. 除非你有智勇名氣或攪緊黃錢， 佢會無端端攪你， 唔好將自己睇得太高
3. 離岸有成本，你玩美股另計

定期跌得12%,係D人未到期咋

活期跌40% D錢去咗邊

有無HKMA人教教我地呢D小民

真心想知 係咪去哂火星?

啊

咁無事了

信政府 唔怕

到時係有外匯管制呀
P.S 離岸就睇當地國家架啦

無事嘅！

1950 鎮反運動
1950 土改
1957反右運動
1967-1977文化大革命

On9 美國銀行要聽你香港警察order?

唔識唔好扮

應小心詮釋統計數字？ 大家走資碴，MA 認左佢囉

賣樓移民真係幾球幾球咁走

無尾bear 為疑似五毛/真心膠

請各位自行判斷

咁你就唔啱啦

國安法連遠在地球30光年的銀河系內外都管轄到

小小一個美國,膽敢不受大支那控制?

咁快踼爆

唔好啦

等人賺多兩個五毛先嘛

收到五毛錢自己私底下換美金入離岸戶口

成萬億活期無咗 我當其中有抽螞蟻

但定期D錢呢?點解釋? 呢D錢少咗 但外幣又少咗喎 人民弊升幅亦無cover 返?

咁去咗邊呢?

HKMA有無佢外滙儲備的數字公佈呀? 我唔識嘢 只係想知呢D答案唧

美國制裁， 中國銀行都會聽， 掉轉都係一樣， 銀行求財， 從來都唔會同你講道義
12名香港人有無銀行出過聲

我有提佢架

佢知啦

呃人唔緊要,但唔好呃埋自己

Sofi hk 要受 SFC 規管

啲人自己取消中資服務啦 唔會令中資難做

要知係咪關螞蟻事 要睇返螞蟻招股前既數字做比較

退返都係喺銀行？

美元係全球結算貨幣
要做金融
唔能夠無美元結算

其他國家唔好睇得自己太高 你隻貨幣連自由兌換都未得

Hot money always act like this.

sor 咁即係點?
sfc可以叫佢拎返晒d美金轉港元?

咁有邊間外國銀行聽香港警察order? 俾個實際例子我睇吓先啦

我話我係手足，唔通你就信我
我認我係五毛，唔通你就掉轉做
應該信自已判斷啦

哎吔

你咁樣逼人架

呢五毛子咁難賺 我都為佢不值

五毛又好 手足又好

去citi 望吓

排隊開戶拎籌日日一早滿額

點解要排隊開戶? 為咩? 大家心照

五毛嬲嬲豬

咪以為上嚟發兩個維穩貼就有人信你

係呢度講離岸的人就一定有錢? 未必

有錢的亦唔會係呢度同你講有錢

人民幣存款上升5.6%，至7,183億元人民幣
上面呢句怪怪地, 係咪即係升咗1,282億至7163億人民幣? 點解寫成咁?

佢指揮就死得啦

睇佢往績 絕對係失敗中的失敗

最主要指標係M3

是否整個貨幣基礎?

有冇一個轉左去離岸戶口既數字先

見你係正常人，你試下聽日去行山銀行🏦，話開本地戶口，都要book嫁，開戶口要好多manpower 嫁
利申：block 9左英xxx

無怪
同前面一樣格式

香港金融管理局（金管局）今日（星期一）公布，香港於2020年11月底的官方外匯儲備資產為4,860億美元（2020年10月底為4,749億美元）（附件）。

2020年11月底並無未交收外匯合約（2020年10月底為10億美元）。

為數4,860億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣的6倍多，或港元貨幣供應M3約42%。

核彈若出港必完 看聯匯守幾遠
撰文: 羅家聰 | 發佈日期: 15.07.20 | 最後更新: | 2020-07-15 17:47:21

一傳美國考慮制裁滙豐後，被收編的傳媒隨即找些雷公、中資等人去滅他人志氣、長自己威風。其實很多現象都煞有介事：月前財爺爆響口金管局和人行有美元互換機制（之前聞所未聞，突然程度猶如取消八萬五），金管局總裁多番出來強調聯匯之穩健，對沖基金賭聯匯脫鈎──其頭目巴斯原來對中港狀況、聯匯背景瞭如指掌。凡此種種，不是話脫鈎機會很高，但起碼已此地無銀。過去一年的經驗是：沒什麼是絕不可能。

金管局和一眾「識做」的分析均指，外匯儲備為貨幣基礎的兩倍。其實心水清者，必知以前金管局表達外匯儲備量不是以貨幣基礎計，而是以M2、M3計。貨幣基礎是當局直接製造的貨幣，三成為紙幣硬幣，近一成為結餘，六成許為外匯基金票據債券。不過，M2則包括紙幣硬幣和持牌銀行的各類存款，而M3則連次級銀行的存款都計，但僅比M2多0.3%。錢要是走，如港人開離岸戶口，你道是搬走貨幣基礎還是存款？

現在M3裏頭93%是各類存款，金管局的數據清楚顯示，M3佔外儲由十年前高位56%跌至五年前的45%水平，近五年來變化不大，最新為45.7%。計死數，這93%的M3中若有一半兌成美金搬出香港，外儲就用光了。雷公勁呀，指最好三成港人移民，果真如此，你道這三成人是窮人還是富人？若是後者，這三成人或擁五成的本港存款，你道他們移民會否人走錢留？所謂三軍未動糧草先行，依雷公高見，外儲剛好花光。

市場是會搶先反應的。不難預料，毋須待花光之日，只要佔比偏離45%呈現跌勢，市場自會搶美金拋港紙。往後故事大家已知。

佢唔會講你知

有熱錢入,但同時有港人真金白銀錢走

一來一回 我地唔會睇到

正因為咁,所以港滙能維持到 只要一日個雞棚要繼續玩落去 要氹外資入來玩IPO

個遊戲無咁快結束

七月佢寫果時仲有45%，12月頭去到42%

五毛狗唔敢答，淨係識block 人

抽新股完左啫

Sor 囉，踢爆左你係五毛

啊

係呀

咁你咪繼續咁諗啦

排隊開戶係正常

但去citi開戶係有咩最後目的?是否只開一個本地citi就算?

OK 你自己去find out the answer

存款多數係有錢人，有錢人走部分中產跟住走，中產一走大錢人會走，大部分人(基層)走唔走唔影響

活期定期減少 肯定M2

M1 唔會大變

M2走緊 亦即錢走緊

未有逆權運動開戶口唔洗book

之後杯葛中資銀行先排隊開花旗大貓

可能隻5毛新到香港唔識

有樓賣樓，無樓就搬錢去離岸，M3佔比仲有排跌

一般街客就係，

但如果係機構投資者例如投行券商基金果d，螞蟻一唔上市d錢理論會泊返去佢地國家(e. g.美國), or拋返出去個money mkt sell港元buy做其他貨幣，而且螞蟻唔上市就冇左孖展需求，d錢就會走去其他市場(唔係做trader/treasury唔立亂講，等行家補充)

香港有百幾萬業主，睇下走幾多，後生+黃+有小朋友應該會走，應該三四十萬都有，加埋佢屋企人，另加數萬黃專業人士+擔心的有錢人

可能數年內過百萬人走

樓價跌買樓

M2 跌緊？ 你真咁諗？
你靜係睇1個月？ 連1年都唔睇圖？
利申：最緊要信自己，仆街唔好咸

應該唔關本地定外幣存款事，依家係講緊港元存款少左，有2個可能性：

一係d人走資d錢離開左香港，

一係就港元需求少左so d機構投資者兑左d港元做其他貨幣，例如美金，但呢d美金可能都仲放係香港境內

以上2個情況都會令香港銀行體系中既港元減少，係currency position既問題，至於你講外來定本地係屬於fund flow既問題。

睇吓呢兩年發生嘅嘢 咩嘢冇可能嘅嘢都有可能啦

螞蟻上唔到都仲有京東健康接住上
應該D 熱錢又無完全流番出去
見隻京東健康之前升咁勁, 亂咁估下

可能睇埋12月數據先可以作準

仲係要咁多籍口
走唔到架啦，你BNO 5+1 都會用洗頭艇夾你返嚟，係咪咁？

OK

我錯 你啱

你都係想我咁講?

不過都係個句

呃人唔緊要 記住唔好連自己都呃埋

我讀書少 民間智慧諗嘢

但我書雖然讀得少 但都仲記得由1950至1977的大事

講就係咁多

我多謝你先 仆街就必然啦 我又無咩錢 又走唔撚到 本來想去玩又因為支那放毒搞到連台灣都去唔到 如果我有得出去玩 仲使係呢度和你鳩up 等你有得賺五毛?

你睇到
我都睇到
但有人睇唔到喎

答我呀柒頭皮，駁唔到呀？

定期都跌12% 呢樣唔關螞蟻事啦啩

J撚死我地child登仔

話明"離岸戶口", 佢又點會知呢?

係另一個貼

有一位叫兩個冬天的網友

佢D經濟理論 先令人歎為觀止

俾埋條link各位
明居正：港人移民踢到中國要害

無錯啦
你都睇到
我都睇到

許智勇走資效應慢慢浮現，所以有人出手叫MPFA阻止受託人唔準咁易比人用永久離港redeem

但錢由香港銀行體系離開去咗出面就一定知

走慢d 國安一炒 渣都無

仲有呢度巴打講過有銀行已減低網上轉賬外面的上限

邊間咁揚

變廢紙 指日可待

財演仆出黎講無事，你就知大撚鑊

之前在其他貼有巴打講

但我唔知係真定假 有離岸香港都係得4間唧 (估吓啦,開名就唔咁好)

之前話網上可每日轉20萬

但現在多少我就唔知 20萬喎 我邊得嚟咁多錢去轉 所以我唔敢答你真定假

本身20萬limit咁少?定佢攪錯non registered account同registered account limit?

係美元

美金，等我用d account試下

買左bitcoin諗住擺下，點知又升到hihi

我唔知

我都無咁多嚟轉

我都係睇呢度D貼

問題係你信定唔信

有無走資,不是你和我講的

出去望一望

多少人排隊開Citi HSBC DBS 渣打 仲有大把人自己去開CS firstrade 仲有其他網上虛擬銀行 youtube D片由去年我只搵得兩段 到今日舖天蓋地

巿場就係最好指標

我都想五毛啱 我錯 反正我走不到

抽下股就跌4成？
你信唔信？

咁你試完話我知

我都想知

要下星期先試真，而家入tx唔準

買美股會唔會勾結境外勢力？

就快好似賭外圍咁拉鳩你入赤柱

等睇12月

D 五毛係呢到帶風向, 可以搵好多錢, 最衰自己過唔到良心, 如果唔係一定叫佢地介紹入行

沒事毛

M3佔比已經跌到仆街

唔使諗得咁複雜

3年前有無咁多人去開離岸?

由去年2019開始,呢度財經台越來越多人講開離岸

咁點會無影響?

無就好囉

一片好景

但呢個世界不是主觀願望可以改變客觀事實的

如果可以,大躍進1958年就可以成功

無尾bear 原來佢有前科，係第二個post見到

唔怪得要block 我，我咬得佢太緊

2
C.RonaVirus
•
2 個月前
無尾BEAR (#292292)
藍絲五毛

留言881
成個POST 不斷屈手足打人

好心你啦 係咁開新聞POST 做乜柒姐
係藍絲咪認囉 係要洗白

我望過吓啦

係又好,唔係又好

有佢加持,更證明我無諗錯

不過點都好,有能力先有得走

無就講咩都無用

無能力走，錢都唔可以再放國際凍結中心

咁呢樣我同意

係唔可以俾呢個滿手血腥的支共港共政權搶到本來係我地D嘢

好 巴打實有機會見到你

到時講我知

純好奇

雖然我今日無咁多要轉去外面 但都真心想知

都算你明事理
無錢就唔好亂駛錢，仲出去玩
留個錢旁下身， 第時去英國都容易d

咁你就要介紹我入行做五毛啦

你份兼職咁好搵 長做長有

我無咩良心的 有無好介紹?

去光時同tv mall都ok

沒事兒

你分五毛好做嘛

係度鳩up 呃吓人維吓穩就有錢收

你咁明白事理，點解你唔答我問題

邊間海外銀行會聽香港警察order 去凍結香港人戶口？

係咪我質問你所以我唔夠明白事理？

你block 左我睇唔到我comment 唔緊要，最緊要俾其他人知你係五毛/藍絲就得

可能是冥通銀行呢?

都話左我唔係五毛， 連仔不嬲唔arm聽就五毛
想鳩up可以做下區議員，3皮幾up 2下

無走資就唔會有人排CITI排成兩三粒鐘開CITIGOLD戶口啦
你估袋住球半罰企好玩咩
話說前上星期CITIGOLD客戶經理，神咁早WHATSAPP嚟問有無錢做港元定期一個月，個利息算好高
我問要做幾多以上，佢居然話多少都得，睇黎走左唔少去外國外幣

sor 係你智商太低，同世界認知全部錯晒

言論全部維穩

我好似你咁唔出面埋沒良心做五毛先得

一做區議員就會俾你老細DQ我啦

識嘢

係150萬擺香港

再拎多20萬美元擺外面

都係我值錢D 我做五毛應該人工可以高一D

俾夠六毛我啦

我見你咁老實，先介紹你做光時賺
你想鳩up, 就做住區議員先啦， 遲d過去英國，咪做下或上議院， 到時仲可以罰鳩大貓

唔講嗰句由自可，一講就知係此地無銀三百兩

你分工咁好 唔好收埋獨食

仲有我其實想罸支銀多D

FT或成最大羸家

你咁講又有巴打唔高興啦

都係我衰,招惹咗咁多唱衰香港,提倡走資的壞分子入嚟

真

事實擺在眼前

唔使驚

越咁講

支那越會用錢托住

記住信國家 唔怕

咁你要去攞綠卡先， 美國好快忍唔住派綠卡，所以你換定美金都啱嘅， 但都要儲錢， 唔係去美國無經費選舉， 一步一步黎，好快做美國總統，到時你話點就點

仲係開咗香港戶口後仲要排兩三個月先開到離岸

新加坡個便宜直頭增聘人手開多 去做財富管理業務

你又昆鳩我啦

要美國出世先做到美國總統嘛

你咁樣昆鳩我,真係唔啱

話哂一場相識,你咁樣跣鳩我,唔係嘛

佢真係唔係五毛

你咁話佢就唔係好啱

我要代佢出聲

呢個水平,邊值五毛

俾盡二毛

法例可以改嫁嘛，俾d信心，你可以成為第1個香港人美國總統

咁你就更要介紹你分五毛工作俾我

話時話

你又真係唔係咁掂,做得五毛都要做好資料預備搜集嘛

太hea了 唔得敬業與樂業 我提議你讀讀梁啟超呢篇文章

呀 你都應該知梁啟超邊位? 唔會唔識啩

多有多走，少有少走，掉落海都唔想幫港共托市，最好聯繫匯率俾人打爆埋就安樂晒

做得美國總統就唔會香港人啦

你又跣鳩我

雙重國籍呀!

咁撚鐘意跣鳩人? 你真係百厭 細路 夜啦 上床瞓覺啦 你阿媽會鬧你啦

仲有賺到五毛要俾阿媽保管

都話左唔係五毛落想賺錢既，去蘋果日報做， 老黎啱啱入左去，都等人用， 你like 鳩up, 都match 嫁

放心

咁俾支共港共玩落去

冧係遲早

overinterpretate?

唔使咁緊張

你有你做二毛

我有我做六毛

多個人多部機

各有各搵食 唔好咁獨食

C 兄, 某國人最叻唔熟唔食

你咁就唔啱啦， 去左美國， 就要落地生根，放棄濕鳩香港籍啦， 到時選總統，就會變成黑材料， 到時我可以做你競選顧問

咁都係

仲好鬼自私

死都唔肯介紹我做六毛

你到時咪又跣鳩我

話明香港移過去,咁都黑材料?

你阿媽係女人的事實,都係黑材料?

清，我做緊你軍師
光時， TV mall ， 區議員，蘋果
你乖乖選拉， 賺到錢日後移民都有保障

你話要保留香港藉，又要選總統，入哂

我只有一個目標
就係你呢分二毛job

攞住綠咭

都未入籍喎

你又跣鳩我

放心，到時就有d2加x 計劃，如果唔係你做咩對美元姐

7兆
香港人真係有錢

記住目標係美國總統，香港靠你爭光

仲有班撚樣。俾人制裁左
要出現金

根本好誇張

係wor, 唔怪得銀行少左咁多錢, 呢班仆街一定貪埋貪埋好多錢

連登仔都幾有錢

我諗有9成係佢地原因

唔出奇 一個二個都成千億

淋病應該都收埋唔少啦 d黑警幫佢守屋 拎返d都好應該

11月咋 許智峯單嘢12月架

咪睇吓1月尾囉 不過到時HKMA不公佈架啦

嗱 一唔公佈 就自己執生啦

12月有JD Health頂住，未必太差

咁多五毛招呼我地呢d係都要轉美元的廢拉 就知咩係真相

自己醒扒啦

信廢拉定信五毛 自己諗

咁都好 個煲唔爆住 即係仲有時間

最緊要睇M2 尤其定期 呢d一定不是熱錢 如果呢筆再跌 就更有指標意義

搵d on9二毛出嚟洗板 越洗d唔信有走資的變信 信個d就更堅定

食屎痾飯的廢柴

有國支就有錢

因爲人民幣升，换晒人民幣。

港元貨幣供應M2及M3於11月份只分別下跌2.0%及1.9%；總貨幣供應M2及M3同時只按月下跌1.0%。

都係果句：走得郁要即刻走

港元貨幣供應M2及M3於11月份只分別下跌2.0%及1.9%；總貨幣供應M2及M3同時只按月下跌1.0%。

10月底按月增加6.4%，當中港元存款增加9.8%
11月份認可機構的存款總額下跌6.8%。當中港元存款下跌12.6%

少左2.8%係最近十年得十次少2%以上

中共可以停止買賣，銀行可以凍結你資產，連律師樓都可以勒令停業

仲有邊個想係香港做生意

馬雲咁大粒都鐵拳，平民就可想而知

洗撚咩
過多幾年中國總統係特朗普呢

因為佔中

出年得返20%

疫情完咗見真章

台灣今年應該收咗8000人

咁活期及定期減咁多又點解讀

都係個句 信 唔信 此地無銀

自己諗

而家好多方法 少錢都走到

冇港元？

再印囉

冇美元就唔同玩法

金管局連凍結人戶口的反對聲都唔敢講 仲旨意佢會講真真話就side 鳩氣啦

呢樣真 大不了虛銀 券商 月餅罐.....分多幾間放

冇藉口唔走

無嘅 無事咪好囉 條黨安法初初夠話無嘢架 好少人之嘛 信就得

今日金管局咁講 都係同一道理

11月份銀行存款總額下跌6.8%，當中港元存款下跌12.6%，至7.34萬億元

如果轉幣 應該仲係銀行度？

到時你班奴隸唔上繳美元 就違反黨安法

咁外幣存款有無增加？又無喎 仲少咗添 我唔識嘢等高手解釋

我見最近d人feedback話first trade，嘉信國際版都係兩個禮拜內開到戶口

金管區和支那人行的美元互換呢樣嘢

已好令我懷疑到底香港是否真正hold 緊美國財政部發的bonds 和treasury notes

FT不嬲一兩日得

拎現金 或者 出咗境

firstrade 係一個星期內都得 去年事

CS之前玩嘢架 唔多肯開咁款 本來我都想揀佢 但最後見咁煩無諗啦

或者投資

出咗境 即轉出海外啦

抵撚死，郁D凍結人哋資產。
0存款仲好

港股有升 但只係支那指數股 其餘本地非支那類 唔見得有錢入

CS國際版如果放鬆 都開得過 無美國地址雖無debit card 但唔緊要啦 大不了唔拎囉

連登仔：香港人終於移民走資

唔好問 我在這裏見到 真假我唔知
既然唔肯定 就無謂亂講 等呢度有20萬美元可轉走的巴打去試

得4間唧 試哂咪知

無美元 就外滙管制

到時權貴照轉錢走 賤民想買入口藥都唔得

問吓委內瑞拉啦 佢地例子嚟架

每次出糧就citi射去firstrade
除日常洗費, 一蚊不留國際凍結中心

有鬼＄咩

哎吔 你咁講嘢 一陣又有玻璃心五毛走出嚟 叫你去選美國總統架

well done

但個價好似唔係好靚？ 我見人係過hkd去ib 再轉美金去firstrade

老西都走啦！
依家香港人d錢俾共產黨睇中左，唔走渣都無

你想做第二任呢 跟我隊啦

第2個至啱

冇事啦冇事啦

我覺得依家先係開始

冇錢開

10000美金啫

開唔使錢 一毛子唔放都開得

一出糧就轉去離岸冇咁多錢放香港

係wor 冇睇到，如果係咁，咁睇黎真係有為數唔少既資金離開左香港體系

如果係咁月餅罐係你最佳選擇

仲未計許智勇單野

我無無聊聊,就搵到明報1/12/2020的數據

【明報專訊】憧憬螞蟻集團等大型新股來港上市，今年10月資金不斷湧港，亦對港元有需求，帶動本地港元存款激增。金管局昨日公布，10月認可機構的存款總額按月上升6.4%，截至月底錄得15.7萬億元，其中港元存款及外幣存款分別升9.8%及2.6%，分別錄得8.4萬億元及5.5萬億元。當局指出，若撇除新股認購貸款及所產生的存款，10月存款總額按月僅升3.1%，港元存款則升3.5%。

等睇高手拎11月的數據做一個比較

一個月

有咩新股 最大係隻脫腳的螞蟻

D數字一個月的變化

等睇高手解讀

無啦，搬錢走係共識，玩港股係on9

港元存款由8.4萬億跌到7.34萬

我按一按計算機 正正係跌了12.6%

數字就無咗1.06萬億

1個月 係唔係全部都僽為抽螞蟻?

我就唔知,但當中一定有係開離岸而走的錢

ANT list唔到係有影響，走資亦真係唔少

查返螞蟻上巿新聞

當時凍了1.3萬億

但1.3萬億,點都唔會全部外資 11月尾 唔見咗個1.06萬億 點都無理由全部係為抽螞蟻而嚟 佢地當中如果有係香港散戶或香港存款 無得玩D退款理應入返銀行體系

1,06萬億我當7成係熱錢,上唔成巿就離開香港,咁都仲有3成係香港存戶調離香港銀行體系,都有3000億啦

我就唔識嘢 鳩up等高手解讀

所以HKMA先會此地無銀

資一定走緊

而且仲未見12 月人心虛怯的影響

無論呢度D大好友點維穩

佢地都無辦法反駁到呢D數字

12月的數字就係真章(如果佢仲會公佈的話)

據說，區議會也要大清洗。愈做愈露骨，已漸麻目了。最想知的，還是結局如何。

在練乙錚最近一篇全版長五千五字的文章寫得清楚，下一波抗爭暴力升級。其實，類似的觀點敝欄亦曾多番表述：物極必反，且按牛頓第三定律，愈暴力壓，反抗愈大，除非 ── 被壓的一壓就扁 / 散 / 死了。這裏有兩個可能：若物留原狀，才能「反抗愈大」；若物變質（扁 / 散 / 死），那經典的牛頓定律預測就當然不會發生了。到底，是哪種呢？

中共拚死搞「食自己」，其實已不惜毁掉香港，問題是會否這容易。港人不同陸客，腦沒由小洗到大，變質之法唯有將港人趕盡、拉光。不過，拉得的和走得的都只少數，而剩下的都忍無可忍。無疑，牠們有軍警、武器在手，一段時間內不忍也得忍。然而，香港仍有很多西人外資，他們也有其政府保護，當昇華到外交層次，便難太過離譜。

只要一天那政權仍有所顧忌，即不能一壓就扁 / 散 / 死，那麼練氏所言的暴力升級，機會仍大。另由於正式、溫和的宣洩反對渠道如議會等已全被封死，在無洩氣管道下，不難想像不爆由自可，一爆將不可收拾。有此下策，可能是政權高估自己的高壓能力，亦可能是當初一子錯後殘局至此，可選的棋着已不多，唯有硬着頭皮硬碰硬下去了。

不過，對中共而言，這些「內憂」跟其「外患」是一套相連，要來的總會一齊來。這樣，硬起來的不只是港人，還有西方。近日無煤便無電，很自然地若美國不賣大豆，大陸連食都成問題，無怪乎要強推什麼惜食了。

內憂外患一齊來，可有很多可能性。

數字佢無得唔出，唔出就仲嚇人
咬人咬到銀行無錢，港共同支共自己都算唔到

呢樣我從來不敢高估支共和港共的智慧

你睇2019-2020的荒謬事

唔公佈又如何?你奈得佢何

唔出即係代表身有屎，唔走都會搬錢走，香港咁多外資銀行，要走資易過借火。

我覺得佢唔出機會好細，出完一味搵財演，占中雷果d唱好，加埋聖誕屍永青果d地產狗吹多兩下，呃鳩班港豬就最有可能

當去到再爆時

棄車保帥就會發生

只係誰是車?誰是帥?就唔知啦

今日的帥,可能變成明日的車

佢用呢招

都好 有班蠢藍絲頂住咪好

不過呢班人都只會說不,身體卻最誠實

佔中雷? 佢雖然拎美國護照 應該唔走啩 佢咪好推崇支付寶,話叫雞好方便

去到美國,無得用支付寶叫雞 好唔方便嘛

教授喎 屌!

香港個雞籠股市不嬲都靠班on9老散頂住

FT都冇minimum

樓巿何嘗唔一樣

啱啱先係另一個貼俾人話我無腦 不屑與我為伍呀!

大西北牛好多放租、急賣盤

啲街招貼到勁誇張

有人辭官歸故里，有人漏夜趕科場

剛剛先有人串我

話物業可以放租嘛

你地個貼實俾人屌到上天花板

一早有cs intl係冇咩錢係香港姐

唔買樓直頭要俾資階級歧視

其實我只係屋企唔買多間咋

大西北牛租樓，10000樓下大撚把選擇

上等人看不到的

你一定係講大話

執柒咗佢啦

全部有價講

cs intl咪仲好

我個陣都想開

見煩先選firstrade

要睇到自然會睇到

要唔睇佢都會同你講

我唔知 我唔識 我無見到

呢三句係唔係好熟呢?

口力哥教的

CS Intl衰在cut咗香港地址出debit card

1. 失業人士食緊老本
2. 移民潮
3. 唔移民都要幫D錢搵安全港

呢個價位屯門牛仲多選擇

咁講

物業有買有賣 有租出 有去租人樓

又未必個個為移民而賣熡或租出間樓

但賣樓的人,可以人唔走,但錢調走

我自己早兩年都有諗過買多間

但今日望返 呢個局面

就算你送埋房津俾我買 我都要諗諗

移得民多數都甩晒，租盤多就係一d唔到價唔走嘅業主唔想刁空，放租

但放租量都好誇張，有d盤刁空半年，唔到價放租，但又吊高黎租，同埋租客都驚你一年死約完又搬，要好平先肯租

樓有時好難放，就算你肯落價都好，變數太大。

相反股市就簡單，襟個掣，T+2回水

咪同舖位巿塌一樣

大街小巷 咪越來越多空舖

呢d係供滿咗 唔放租無咩問題

但如果係供緊 尤其商舖 就唔到佢唔割價

商舖話哂要俾50%本 銀碼大

但個d三四線舖 呢排報紙都有講蝕讓啦

咁當然

所以點解securities is equivalent to cash 的liquidity assets

property 係 fixed assets

統計處有M1 M2 M3 數字

想睇就click入去 以季去公佈

許智勇單野仲爆緊，睇黎有排跌

華人覺得磚頭保值，但只有華人地區磚頭係保值

二手樓價遲早跌到老母都唔認得

世界各地係咁亂放水 樓升無可厚非 就算現在都係 但問題係華人世界 樓巿係咪一定要買香港 如果許智峯不只戶口 在香港有物業 我好懷疑港共會否搞埋佢物業 事實上現在有無搞緊亦唔知

係一個完全係任得佢講話你犯法 就隨時凍得人資金 資產的極權社會 全無產權保障

認為咁都無問題的人 ok fine 繼續go ahead

呢個唔係政治或政見問題 而係common sense

咁就要留意港共有無搞緊 可能搞緊但唔俾港人知 一知的話就係樓巿核彈

我唔係咁信港共只會搞存款 但一搞物業就更講唔通 只要一爆呢d消息 到時就真係好睇 所有gogogo 我就好想睇睇佢地點回應

在未爆送中以前 我都睇好樓巿 但今日 唔同講法啦

不要高估支共智慧 呢單嘢未必係港共話事 只有支共先會亂鳩咁嚟 當然港共絕不能話佢無關 但因為根本唔到佢地話事

所以現在所有嘢不能用正常思維去諗 支共港共 佢地唔介意面的 無賴是不需要面子的

以前凍結資產係要法庭批
唔係黑警話凍結 就可以凍結
大英法律已經蕩然無存就係咁解
所以話依家嘅香港已經唔值得留戀
講到口臭都係嗰句：走得郁好快啲走

莫講話唔係英治普通法 就算其他西方國家大陸法體系都唔會係咁

條例寫明 都可唔使跟 公就佢贏 字就你輸

星火單野死都唔入court好明顯身有屎

不過就算去court d紅官都係亂鳩咁嚟 佢唔去court 係唔想上法庭俾人報導上新聞 唔清唔楚咁用行政手段凍結可以等無咁多人留意 尤其外面 其惡毒之處係可以拖 呢個仆街正苦做實事低能 但害人算人的陰毒卻舉世難及

已經唔係大陸法/普通法既問題
係法治定人治既問題

上面講到明
無三權分立
司法為行政服務

要熟讀習大大既底線思維

無錯 亂鳩咁嚟

唔入court係唔想比外人知道details就真，一上court就公開晒，無得呃人

今日可以亂嚟 明日強拍可以突然10年樓齡 只收購10％業權就可強拍 支那財團不受規限 莫道這是胡說八道 支那搶人嘢的事日日發生

正確 我就是這看法 一上court 就要打開哂 除非閉門審 呢個都未必無可能

美國領事館宿舍單野已經係啦，當初批地肯定無呢d奇怪 terms要報比支那外交部聽，而家話要賣就夾硬加rules落去

肥佬黎都無得閉門審，美金仲好有用

美國領事館賣個批貨 係1948年 個陣都仲未有支那共和國 點會有呢d terms

不要高估支共智慧 低處未見低

先唔講支那立國未，當年英國應該無加呢d rules落去，咁樣夾硬加入去擺明挑機。

美國佬用同一方法對你就好玩

咁梗係啦 1948年香港戰後一窮二白 點會同美國玩嘢

惡意提款拉得

都係架 不過我地通常錯 只有gogogo啱

所以可以放心 唔使信我地呢d鳩up廢拉

離岸

以前離岸得有錢佬開
而家開到通街都係

有demand

以前離岸係開瑞士銀行 係有錢人隱藏 避稅用途

今日只係開係香港司法轄區以外 其實有d唔同

2、30萬都要走勒

咪開券商囉 銀行就唔得啦 除咗華美 但開華美 不如唔好開

擺CS其實好穩陣，係無debit card...

FT就一般，佢套system唔太好用

CS之前開好麻煩 firstrade算最快 無計啦

firstrade 我都無要debit card 有無card 都唔緊要 最多咪唔提款囉

其實有其他替代品

一來多人移民、二來大猫亂尻凍結人戶口，引致更多人把存款轉走。

再開過CS囉

睇吓先啦

錢多就話啫 無就無謂開咁多啦

新文化大革命,同新大飢荒好快重臨.
你地班有錢紅二代.同官二代米繼續支持你老大.

香港人有走好走, 真係突然起個香港圍牆有咩野咁出奇.
到時想走無得走.

陳振英身為支銀香港膠層，咁撚樣講野真係嫌銀行太多錢

有無圖